「お久しぶりです。カシマさん。相談したいことがあるって、おっしゃってましたけど」
　屋外の酷暑が嘘のように、ひんやりと涼しいカフェ。
　声をかけられたカシマ氏が、ガバっと顔を上げた。
「ああ、カガミくん、ありがとう。どうしても君くらいしか頼れる人がいなくて」
　カガミ氏は、カシマ氏の目の下にクマがあるのに気づいた。
　――嫌な予感がする。
　以前こんな風に呼び出されたときは、偏食克服のための相談に乗ってくれと頼み込まれ、その結果隠し子騒動に繋がったのだから。
　ハンサムだからとかいうわけのわからない理由で、見知らぬ子供にパパ呼ばわりをされたあの恐怖。
　とはいえ、こんな風に頼られること自体は、悪い気分ではなかった。
　カガミ氏が水出しのアイスティーを注文し終えると、カシマ氏はすぐに切り出した。
「実は今度、彼女の実家に行くことになったんだ」
「ついに！」
　カガミ氏は顔をほころばせた。
「おめでとうございます。結婚の挨拶ですね？」
「まあ、そうなんだが……」
　浮かない顔のカシマ氏。
「彼女の父親は、いわゆる田舎の家の長男らしくて。盆休みには親戚が大勢、彼女の実家に集まるらしいんだ」
「ああーありますねそういう家。今はだんだん減ってるみたいですけど」
「いい機会だからと、その集まりに呼ばれている。親戚にも挨拶ができるだろうと」
「なるほど。うーん、知らない人に大勢会うのは、大変かもしれませんね。俺なら緊張する」
「そうだろう？　今から俺は、すさまじく緊張している。眠れない」
「えっ、そこまで……？　いやー、そんなに心配しなくてもいいと思いますけどねえ。カシマさん、きっと評判いいと思いますよ。みんなに気に入ってもらえると」
「本当にそう思うか？」
「なんで疑うんですか。そりゃ思いますよ。仕事のできる有能な方だし、その気になれば社交的にも振る舞える。うん、嫌われる要素がない」
「……キューなんだ」
　カシマ氏がうつむき、何かを呟いた。
「はい？　すみません、聞き取れなくて」
「バーベキューなんだ」
　悲愴な顔つきで、カシマ氏が声を大きくする。
「その集まりで、初日の夜はバーベキューなのが、家の伝統らしいんだ。みんなで肉や酒を持ち寄って、わいわい食べるのが毎年の楽しみなんだとか」
「へー！　いいですねそういうの。料理の準備も、多少楽になるでしょうし」
　にこやかに言ったカガミ氏は、そこで気づいた。
「肉……ですか……。問題は」
「それだけじゃないが、まずはそこからだな」
　カシマ氏が頷く。
「伝統の集まりだから、メニューを変えてもらうわけにはいかない。だけどそういう場所でほとんど食べない男ってのは、その。反感をもたれやすいんじゃないだろうか？」
「えっ、いや、大丈夫。なんとかなりますよたぶん。みんなアルコール入っていれば、他人が何食べているかなんて、大して気にしませんて！」
　気休めを言うカガミ氏だが、カシマ氏がそれで納得するわけはない。
「娘が連れてきた彼氏なのに？　俺なら、見るな。他の親戚だって、けっこう見るだろう」
「うん、まあ、それは……そうかもしれませんね。カシマさん、テレビも出てるし、よけい見られるかな……。じゃあもうそこは、緊張で食べ物が喉を通らない設定で！　初々しい、生真面目な人間だと思ってもらいましょうよ」
「やはりそれでいくしかないか。神経質で小心な男と見られる可能性が……」
「というか、肉苦手だって言いましょうよ。長い付き合いになる相手に、嘘は良くないです。それで焼きとうもろこしとか、食べてましょうよ」
「偏食な男は嫌われる可能性が高い………日本はそういう国だと聞いたし……」
「カシマさんて時々、日本に来た外国人みたいなこと言いますよね？」
「実は外国育ちなんだ。もともとシンガポール生まれで、途中でアメリカに引っ越したから」
「ああー！　もしかして経歴が白紙の事情ってそれですか？　日本の学校に通っててないからとか、そういう」
「…………まあ、それもあるな」
　なんだろう、今の間は。少し気になるカガミ氏。
「だったら偏食も納得してもらえますよ。日本の食べ物に馴染みがないんじゃ仕方ないですし。国際結婚みたいなものでしょ？」
　カシマ氏が顔をしかめた。
「知っているか？」
「はい？」
「国際結婚の離婚率は高いという話があるんだ」
「ああー聞いたことあります。確か離婚率は70パーセントを越える……とか、そんな……いやでもカシマさんのところに限って、ねえ？　だだ、大丈夫だと……」
　カガミ氏の声が次第に小さくなる。
「その数字をそのまま受け取るべきではないんだ。離婚率はその年の離婚件数を婚姻件数で割って算出するものだからな。日本の国際結婚件数自体が、減少傾向にある。結婚件数が多かった頃に結婚した人たちが離婚して、結婚する人の数が減っているのならば、離婚率は見た目上あがってしまう」
　早口になるカシマ氏。おそらくこの説明は前々から用意してあったのだろう。
「なるほど。それじゃ国際結婚した人たちの七割が別れるわけではないと」
「そう。実際には国際結婚でも離婚する夫婦の割合は、日本人同士とほとんど変わらない。それに」
　どん、と拳をテーブルに叩きつける。
「俺は……絶対に……別れない！」
　一音節ずつ、力を込めて。
「な、なら問題ないじゃないですか」
「いや。この説明を全員が聞いてくれるとは限らない。俺は国際結婚同然の男、つまり七割がた離婚するであろうやつだと、そう思われたままになってしまう。耐えられない」
「でもほら、本当に国際結婚の訳じゃないでしょう？　カシマさん、日本人ですもんね」
　本当は国際結婚なんだよカガミ氏。本来カシマ氏は、アメリカ国籍だったんだよ。
「だからそのあたりの事情をまとめた資料を作ったんだ。それを配布しようと考えたんだが……」
「はあっ？」
「彼女に止められた」
「あ、ああーよかったー、彼女さんナイス判断ですよ。偏食より何よりそんな資料を配ることに引かれますよそれ」
「そういうものか。やはり難しいな」
　カシマ氏はため息をついた。
「あの。ところで、カシマさんがお悩みなのはわかりましたけど、なんで俺は呼ばれたんでしょうか？　なんか俺にできることあります？」
「アドバイスが欲しい」
「えっ、そりゃ構いませんけど。役に立てるかどうか」
「君ほど有用な人材はいない」
「嬉しいお言葉ですが、なんでそう思ったのかが気になるなあ？」
　過去の経験で少し用心を覚えたカガミ氏である。
「君はあの彼女と結婚する予定なんだろ？　だからきっと、向こうのご両親にも挨拶を済ませたんじゃないか？」
「あ、そうですね。一緒に暮らし始めるときに済ませました」
「すごいよな」
　カシマ氏は真剣な顔で言う。
「君のような不安定な仕事をしていて、見るからに軽薄な人間に、大事な娘さんを託しても構わない。そう思わせることに成功したんだから。その説得のテクニックを、ぜひ伝授してほしいんだ」
　悪気のない眼差しで見つめてくるカシマ氏。
　それを見ながらカガミ氏は
（これたぶん嫌な予感当たったな。）
　と思っていた。
「説得というほどのことは……ただこちらの思いをしっかり伝えたまでで……」
「その伝え方が知りたい」
「いや特殊なことは何も……」
「それで信頼してもらえるのか？　何かあるんだろう？　催眠商法を参考にしたとか、自己啓発の洗脳過程を調べたとか、何か」
「ないですよ！　結婚の挨拶でそんなことするやつヤベーでしょ！　カシマさんの発想に驚いてますよ今すごく！　てか俺に対するイメージむちゃくちゃ悪いな！？」
「いや、実は君がかなり善良というかお人好しで、真面目な人間なのはもう知っている。ただ、第一印象がどうしても……ハーレムを作るオスというか」
「ハーレム……オス……」
「子種をばらまくというか、まあそんな」
「子種……」
　折悪しくアイスティーを運んできたウェイトレスが、二人のイケメンが子種子種と口にしているのを聞いたのだろう。
　唇をぎゅっと噛み、震える手で慎重にグラスを置くと、足早に去っていった。
「今の聞かれた……この店もう来れない……」
　もはや抜け殻のようなカガミ氏。
「しかし、そうか」
　カシマ氏が肩を落とした。
「ということは、君は粘り強く本来の自分の人間性を伝えたんだな。正攻法だ」
「ええまあ……そういうことになるんですかね……」
　カガミ氏はまだ立ち直れない。
「それしかないのかもしれないな。俺の彼女に対する気持ちを資料にまとめて」
「ストップ。その何かと資料にまとめようとするの、やめましょう」
「そのほうがわかりやすいだろ？」
「いやいや、そういう問題じゃない。というか、説明するまでもないでしょう。カシマさんが彼女さんを愛しているのは、ちゃんと伝わりますよ」
　むしろ少し伏せたほうがよいのではないかと、そう思わせるほどの重さである。
「そう言ってもらえると嬉しいな。ありがとう」
　カシマ氏がようやく少し笑った。
「もう大丈夫ですね。それでは偏食は打ち明け、彼女さんへの気持ちを誠実に伝えるということで。俺はこのへんで」
　腰を浮かしかけたカガミ氏の腕が、がしっと掴まれる。
「まあ待てよ。なんで帰ろうとしているんだ？」
　嫌な予感が当たりつつあるからです、とは流石に言えないカガミ氏。
「え、いやー、はは……このあと予定が」
「いいから。アイスティー、まだ口をつけてもいないじゃないか。それを飲んでからでもいいだろう？」
　カシマ氏の手に、力がこもる。
「いった！　いだだっ、は、離してください、帰りませんから」
　自分の判断が手遅れだったことを、カガミ氏は実感しながら、腰を下ろす。
　こうなったら、とにかく急いでこれを飲もう。
　ストローを使わず、直接グラスに口をつけたところで、カシマ氏が
「刺青の問題もある」
　と重々しく言った。
「あると日本の公衆浴場は入れないだろ」
「いれずみぃ？」
　アイスティーを吹き出しそうになるカガミ氏。
「なっ、あるんですかカシマさん、そんなの」
「ああ」
　頷いて、首の後ろあたりを押さえる。
「ちょっと事情があって……話せないんだが……」
　なんかヤバそう、と察知するカガミ氏。
「公衆浴場はやめましょう。というか、結婚の挨拶でそれは要りませんよ」
「彼女の実家は温泉地で、客は近くの湯に案内されるものらしく……」
「外国育ちだから不慣れ。それで乗り切りましょう」
「川遊びのスポットなどもあるというし、そこで水着になったら」
「泳ぐのやめよう？　なんで全てに付き合う気満々かな？」
「ただでさえ偏食なのにその上付き合いの悪い男と思われたら、マイナスが大きすぎる気がする」
「ファッション。首の後ろのそれは向こうで入れたファッションタトゥーです。外国育ちだからね！　反社会的勢力とは無関係ですから、問題ない。わかってもらえますきっと」
「本当は話せないが事情が……」
「うん、話せない事情は話さなくていいんだよー？　ファッションタトゥーといえば追及もされないしねー？」
　何故か子供番組に出演するおにいさんのような口調になるカガミ氏である。
「馴れ初めも訊かれたくなくて」
「それは無理がある。真っ先に聞かれますよ親戚に。そもそもなぜ訊かれたくないのかな？」
「実は話せない事情が絡むんだが、傷害事件のあった建物の近くで、大怪我をして気絶している俺を彼女が発見し」
「なんかヤバいな！？　熱中症かなんかで倒れていたことにして？　恩人なのは変わらないから」
「それだとこの傷跡の説明がつかない」
「あーそれ、その時ついたやつかー、そっかー。そういうのがあっちゃうかー。　それ、割れたガラス拾ったとかで切ったことにならないかな？」
「肩と鎖骨にも傷があるんだよな」
「隠そ？　服脱がなきゃいいから」
「川遊び……」
「ラッシュガード着とこう。紫外線も怖いし」
「温泉は」
「外国育ちだし。日本の温泉はちょっとね？」
「泉質がよいというから入りたかったんだが」
「何かは諦めて？　すべてを望まないで？」
「着替えのとき見られたら」
「わかりました！　カシマさんは昔、誤ってガラス戸に突っ込んだことがある！　傷跡はそれで！」
「正直にいけと君が」
「限度がある。話せない事情が大量に出てくるのは無理だ」
「実は学校に通ったことがなくて」
「まだなんかあるのかよ！？　それはもうホームスクーリングしてたってことでいこう？　外国育ちならあるだろそういうこと」
「外国育ちを強調するのもちょっとな」
「事実だから。悪いことじゃないから。話せない事情よりマシだから」
「しゅうよ……いや、軽く囚われていたことがあるんだがそれは」
「囚われないよー、人はそんなライトに囚われるものじゃないよー。てか収容って言おうとした今？」
「彼女の水着姿……誰にも見られたくなかったのに、俺より先に見たやつが」
「その話今関係あるかな？」
「しゅう……囚われていたばかりに」
「あ、繋がるんだそこ。なるほどねー。とりあえずその話は全面禁止かな！」
　カシマ氏の相談とやらは、長時間に及んだ。


「アオイくん、どうしたの？　今日やたら携帯気にしてるね？」
「あ、ごめん。いや、ほら今お盆じゃん」
「うん」
「カシマさん、彼女さんの実家に行ってるんだよね。大丈夫かなって」
「ああ」
　彼女が納得して頷いた。
「なんか、緊張してたらしいね？　大丈夫、きっとうまくいくよ。カシマさん、親ウケとかいいと思うもん」
「俺もそう思っていたんだけどな……意外と難関がな……」
　呟いた時、LINEの通知音が響いた。
　急いでロックを解除したカガミ氏が、ふっと頬を緩める。
「見る？」
　渡されたスマホの画面の写真を見て、彼女が声を上げた。
「わっ、いいなーこういうの。日本の夏ってかんじで」
　緑の色濃い山、その手前に見える澄んだ水の川辺で、カシマ氏と相談員が並んでいる。
　周りにいるのは、親戚の子供たちなのだろう。はしゃいだ様子で、二人に水を掛けている。
「ラッシュガード、着なかったんだな結局」
　タトゥーも傷跡もむき出しで。
　それでもカシマ氏は、顔をくしゃくしゃにして笑っていた。





